\chapter{ANALISIS DAN PERANCANGAN}

Pada Kerja Praktik kali ini penulis mendesain dan mengimplementasikan \textit{web scraper} untuk mengambil data promosi kartu kredit pada halaman \textit{website} bank yang menjalin \textit{partnership} dengan Cermati.com. Karena masing-masing \textit{website} penyedia data promosi kartu kredit memiliki struktur yang berbeda, maka penulis tidak dapat membuat sebuah \textit{web scraper} yang dapat digunakan untuk semua website. Sehingga penulis harus membuat \textit{web scraper} untuk setiap halaman \textit{website} dari bank yang menjadi \textit{partner} dari Cermati.com. Penulis tidak membuat \textit{web scraper} untuk semua \textit{website} dari bank yang menjadi \textit{partner} perusahaan karena sebelumnya sudah dibuat \textit{web scraper} untuk beberapa \textit{partner}. Penulis hanya membuat \textit{web scraper} data promosi dari \textit{website} bank Citibank, Danamon, BRI. Bukopin dan Bank Mega.

\section{\textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Citibank}
\subsection{Deskripsi Umum Sistem}
Sistem ini akan melakukan pengambilan data promosi kartu kredit bank Citibank dari tautan https://www.citibank.co.id/promo/promo-kartu-kredit.htm secara otomatis. Data yang diambil akan disimpan ke dalam basis data.

\subsection{\textit{Use Case} dan Fitur Sistem}

Gambar \ref{figure:usecase_citibank} adalah \textit{use case} \textit{scraper} data promosi \textit{website} bank Citibank. Tabel \ref{tab:deskripsi_citibank} adalah deskripsi fungsionalitas dari \textit{scraper} data promosi \textit{website} bank Citibank.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/desain/citibank/usecase.png}}
	\caption{Diagram \textit{Use Case} Sistem \textit{Web Scraper} Data Promosi Bank Citibank}
	\label{figure:usecase_citibank}
\end{figure}

\begin{table}
	\centering
  	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
  		No. Kebutuhan & Kebutuhan & Deskripsi Kebutuhan \\ \hline
  		UC-001 & Mengambil dan menyimpan data promosi bank Citibank & Pengguna dapat mengambil data promosi bank Danamon dan menyimpannya ke dalam \textit{database} saat \textit{script} dijalankan.\\ \hline
  	\end{tabular}\caption{Kebutuhan Fungsionalitas \textit{Scraper} Data Promosi Bank Citibank}
  	\label{tab:deskripsi_citibank}
\end{table}

\subsubsection{Mengambil dan Menyimpan Data Promosi \textit{Website} Citibank (UC-001)}

Pada \textit{use case} ini pengguna dapat melakukan \textit{scraping} data promosi dengan menjalankan \textit{script} yang telah dibuat. Setelah itu \textit{script} akan melakukan beberapa proses yang ditunjukkan pada diagram aktivitas pada Gambar \ref{figure:activity_citibank}. Setelah proses selesai, \textit{script} akan menampilkan pesan pada konsol. Tabel \ref{tab:spek_citibank_1} dan Tabel \ref{tab:spek_citibank_2} adalah tabel spesifikasi dari \textit{use case} UC-001.

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		Kode \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{UC-001} \\ \hline
		Nama \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Mengambil dan menyimpan data promosi \textit{website} BRI} \\ \hline
		Aktor \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna \textit{web scraper}} \\ \hline
		Deskripsi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna menjalankan \textit{script} untuk mengambil dan menyimpan data promosi BRI ke dalam \textit{database} dan siap disunting pada keystone} \\ \hline
		Relasi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{-} \\ \hline
		Kondisi Awal & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi belum tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		Kondisi Akhir & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi sudah tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Normal} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& 1. Menjalankan \textit{script} \textit{web} \textit{scraper} & \\ \cline{2-3}
		& & 2. Mengambil \textit{scrapeLastRunContex} yang merupakan \textit{check point} dari proses \textit{scrape} terakhir sebelumnya\\ \cline{2-3}
		& & 3. Membuat \textit{scrape process metadata}\\ \cline{2-3}
		& & 4. Melakukan \textit{http request} ke tautan yang telah ditentukan\\ \cline{2-3}
		& & 5. Ekstrak data promosi dari respon \textit{http request} berupa halaman html\\ \cline{2-3}
		& & 6. Mengulang proses 1 untuk halaman berikutnya hingga halaman terakhir\\ \cline{2-3}
		& & 7. Unggah hasil \textit{scrape} ke Amazon S3\\ \hline
		
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} Citibank (1)}
	\label{tab:spek_citibank_1}
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		& & 8. Ambil \textit{ingested image} dari \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 9. Unggah gambar yang belum tersimpan ke Cloudinary\\ \cline{2-3}
		& & 10. Buat pemetaan gambar ke \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 11. Simpan data hasil \textit{scrape} ke database\\ \cline{2-3}
		& & 12. Sistem tampilkan pesan sukses di konsol.\\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Alternatif} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& - & - \\ \hline
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} Citibank (2)}
	\label{tab:spek_citibank_2}
\end{table}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=1]{assets/images/activity_citibank.jpeg}}
	\caption{Diagram Aktivitas Sistem \textit{Web Scraper} Data Promosi Kartu Kredit Citibank}
	\label{figure:activity_citibank}
\end{figure}

\section{\textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon}
\subsection{Deskripsi Umum Sistem}
Sistem ini akan melakukan pengambilan data promosi kartu kredit bank Danamon dari tautan https://www.danamonline.com/onlinebanking/include/id/popups/ secara otomatis. Data yang diambil akan disimpan ke dalam basis data.

\subsection{\textit{Use Case} dan Fitur Sistem}

Gambar \ref{figure:usecase_danamon} adalah \textit{use case} \textit{scraper} data promosi \textit{website} bank Danamon. Tabel \ref{tab:deskripsi_danamon} adalah deskripsi fungsionalitas dari \textit{scraper} data promosi \textit{website} bank Danamon.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/desain/danamon/usecase.png}}
	\caption{Diagram \textit{Use Case} Sistem \textit{Web Scraper} Data Promosi Bank Danamon}
	\label{figure:usecase_danamon}
\end{figure}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		No. Kebutuhan & Kebutuhan & Deskripsi Kebutuhan \\ \hline
		UC-001 & Mengambil dan menyimpan data promosi bank Danamon & Pengguna dapat mengambil data promosi bank Danamon dan menyimpannya ke dalam \textit{database} saat \textit{script} dijalankan.\\ \hline
	\end{tabular}\caption{Kebutuhan Fungsionalitas \textit{Scraper} Data Promosi Bank Danamon}
	\label{tab:deskripsi_danamon}
\end{table}

\subsubsection{Mengambil dan Menyimpan Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon (UC-001)}

Pada \textit{use case} ini pengguna dapat melakukan \textit{scraping} data promosi dengan menjalankan \textit{script} yang telah dibuat. Setelah itu \textit{script} akan melakukan beberapa proses yang ditunjukkan pada diagram aktivitas pada Gambar \ref{figure:activity_danamon}. Setelah proses selesai, \textit{script} akan menampilkan pesan pada konsol. Tabel \ref{tab:spek_danamon_1} dan Tabel \ref{tab:spek_danamon_2} adalah tabel spesifikasi dari \textit{use case} UC-001.

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		Kode \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{UC-001} \\ \hline
		Nama \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Mengambil dan menyimpan data promosi \textit{website} BRI} \\ \hline
		Aktor \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna \textit{web scraper}} \\ \hline
		Deskripsi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna menjalankan \textit{script} untuk mengambil dan menyimpan data promosi BRI ke dalam \textit{database} dan siap disunting pada keystone} \\ \hline
		Relasi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{-} \\ \hline
		Kondisi Awal & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi belum tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		Kondisi Akhir & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi sudah tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Normal} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& 1. Menjalankan \textit{script} \textit{web} \textit{scraper} & \\ \cline{2-3}
		& & 2. Mengambil \textit{scrapeLastRunContex} yang merupakan \textit{check point} dari proses \textit{scrape} terakhir sebelumnya\\ \cline{2-3}
		& & 3. Membuat \textit{scrape process metadata}\\ \cline{2-3}
		& & 4. Melakukan \textit{http request} ke tautan yang telah ditentukan\\ \cline{2-3}
		& & 5. Ekstrak data promosi dari respon \textit{http request} berupa halaman html\\ \cline{2-3}
		& & 6. Mengulang proses 1 untuk halaman berikutnya hingga halaman terakhir\\ \cline{2-3}
		& & 7. Unggah hasil \textit{scrape} ke Amazon S3\\ \hline
		
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} Bank Danamon (1)}
	\label{tab:spek_danamon_1}
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		& & 8. Ambil \textit{ingested image} dari \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 9. Unggah gambar yang belum tersimpan ke Cloudinary\\ \cline{2-3}
		& & 10. Buat pemetaan gambar ke \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 11. Simpan data hasil \textit{scrape} ke database\\ \cline{2-3}
		& & 12. Sistem tampilkan pesan sukses di konsol.\\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Alternatif} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& - & - \\ \hline
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} Bank Danamon (2)}
	\label{tab:spek_danamon_2}
\end{table}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=1]{assets/images/activity_danamon.jpeg}}
	\caption{Diagram Aktivitas Sistem \textit{Web Scraper} Data Promosi Kartu Kredit Bank Danamon}
	\label{figure:activity_danamon}
\end{figure}

\section{\textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank BRI}
\subsection{Deskripsi Umum Sistem}
Sistem ini akan melakukan pengambilan data promosi kartu kredit BRI dari tautan http://kartukredit.bri.co.id/promotion?sorting=newest secara otomatis. Data yang diambil akan disimpan ke dalam basis data.

\subsection{\textit{Use Case} dan Fitur Sistem}

Gambar \ref{figure:usecase_bri} adalah \textit{use case} \textit{scraper} data promosi \textit{website} BRI. Tabel \ref{tab:deskripsi_bri} adalah deskripsi fungsionalitas dari \textit{scraper} data promosi \textit{website} BRI.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/desain/bri/usecase.png}}
	\caption{Diagram \textit{Use Case} Sistem \textit{Web Scraper} Data Promosi Bank BRI}
	\label{figure:usecase_bri}
\end{figure}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		No. Kebutuhan & Kebutuhan & Deskripsi Kebutuhan \\ \hline
		UC-001 & Mengambil dan menyimpan data promosi BRI & Pengguna dapat mengambil data promosi BRI dan menyimpannya ke dalam \textit{database} saat \textit{script} dijalankan.\\ \hline
	\end{tabular}\caption{Kebutuhan Fungsionalitas \textit{Scraper} Data Promosi BRI}
	\label{tab:deskripsi_bri}
\end{table}

\subsubsection{Mengambil dan Menyimpan Data Promosi \textit{Website} BRI (UC-001)}

Pada \textit{use case} ini pengguna dapat melakukan \textit{scraping} data promosi dengan menjalankan \textit{script} yang telah dibuat. Setelah itu \textit{script} akan melakukan beberapa proses yang ditunjukkan pada diagram aktivitas pada Gambar \ref{figure:activity_bri}. Setelah proses selesai, \textit{script} akan menampilkan pesan pada konsol. Tabel \ref{tab:spek_bri_1} dan Tabel \ref{tab:spek_bri_2} adalah tabel spesifikasi dari \textit{use case} UC-001.

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		Kode \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{UC-001} \\ \hline
		Nama \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Mengambil dan menyimpan data promosi \textit{website} BRI} \\ \hline
		Aktor \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna \textit{web scraper}} \\ \hline
		Deskripsi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna menjalankan \textit{script} untuk mengambil dan menyimpan data promosi BRI ke dalam \textit{database} dan siap disunting pada keystone} \\ \hline
		Relasi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{-} \\ \hline
		Kondisi Awal & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi belum tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		Kondisi Akhir & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi sudah tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Normal} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& 1. Menjalankan \textit{script} \textit{web} \textit{scraper} & \\ \cline{2-3}
		& & 2. Mengambil \textit{scrapeLastRunContex} yang merupakan \textit{check point} dari proses \textit{scrape} terakhir sebelumnya\\ \cline{2-3}
		& & 3. Membuat \textit{scrape process metadata}\\ \cline{2-3}
		& & 4. Melakukan \textit{http request} ke tautan yang telah ditentukan\\ \cline{2-3}
		& & 5. Ekstrak data promosi dari respon \textit{http request} berupa halaman html\\ \cline{2-3}
		& & 6. Mengulang proses 1 untuk halaman berikutnya hingga halaman terakhir\\ \cline{2-3}
		& & 7. Unggah hasil \textit{scrape} ke Amazon S3\\ \hline
		
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} BRI (1)}
	\label{tab:spek_bri_1}
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		& & 8. Ambil \textit{ingested image} dari \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 9. Unggah gambar yang belum tersimpan ke Cloudinary\\ \cline{2-3}
		& & 10. Buat pemetaan gambar ke \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 11. Simpan data hasil \textit{scrape} ke database\\ \cline{2-3}
		& & 12. Sistem tampilkan pesan sukses di konsol.\\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Alternatif} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& - & - \\ \hline
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} BRI (2)}
	\label{tab:spek_bri_2}
\end{table}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=1]{assets/images/activity_bri.jpeg}}
	\caption{Diagram Aktivitas Sistem \textit{Web Scraper} Data Promosi Kartu Kredit BRI}
	\label{figure:activity_bri}
\end{figure}

\section{\textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Bukopin}
\subsection{Deskripsi Umum Sistem}
Sistem ini akan melakukan pengambilan data promosi kartu kredit bank Bukopin dari tautan https://www.instagram.com/kartukreditbukopin/ secara otomatis. Data yang diambil akan disimpan ke dalam basis data.

\subsection{\textit{Use Case} dan Fitur Sistem}

Gambar \ref{figure:usecase_bukopin} adalah \textit{use case} \textit{scraper} data promosi \textit{website} bank Bukopin. Tabel \ref{tab:deskripsi_bukopin} adalah deskripsi fungsionalitas dari \textit{scraper} data promosi \textit{website} bank Bukopin.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/desain/bukopin/usecase.png}}
	\caption{Diagram \textit{Use Case} Sistem \textit{Web Scraper} Data Promosi Bank Bukopin}
	\label{figure:usecase_bukopin}
\end{figure}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		No. Kebutuhan & Kebutuhan & Deskripsi Kebutuhan \\ \hline
		UC-001 & Mengambil dan menyimpan data promosi bank Bukopin & Pengguna dapat mengambil data promosi bank Bukopin dan menyimpannya ke dalam \textit{database} saat \textit{script} dijalankan.\\ \hline
	\end{tabular}\caption{Kebutuhan Fungsionalitas \textit{Scraper} Data Promosi Bank Bukopin}
	\label{tab:deskripsi_bukopin}
\end{table}

\subsubsection{Mengambil dan Menyimpan Data Promosi \textit{Website} Bank Bukopin (UC-001)}

Pada \textit{use case} ini pengguna dapat melakukan \textit{scraping} data promosi dengan menjalankan \textit{script} yang telah dibuat. Setelah itu \textit{script} akan melakukan beberapa proses yang ditunjukkan pada diagram aktivitas pada Gambar \ref{figure:activity_bukopin}. Setelah proses selesai, \textit{script} akan menampilkan pesan pada konsol. Tabel \ref{tab:spek_bukopin_1} dan Tabel \ref{tab:spek_bukopin_2} adalah tabel spesifikasi dari \textit{use case} UC-001.

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		Kode \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{UC-001} \\ \hline
		Nama \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Mengambil dan menyimpan data promosi \textit{website} BRI} \\ \hline
		Aktor \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna \textit{web scraper}} \\ \hline
		Deskripsi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna menjalankan \textit{script} untuk mengambil dan menyimpan data promosi BRI ke dalam \textit{database} dan siap disunting pada keystone} \\ \hline
		Relasi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{-} \\ \hline
		Kondisi Awal & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi belum tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		Kondisi Akhir & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi sudah tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Normal} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& 1. Menjalankan \textit{script} \textit{web} \textit{scraper} & \\ \cline{2-3}
		& & 2. Mengambil \textit{scrapeLastRunContex} yang merupakan \textit{check point} dari proses \textit{scrape} terakhir sebelumnya\\ \cline{2-3}
		& & 3. Membuat \textit{scrape process metadata}\\ \cline{2-3}
		& & 4. Melakukan \textit{http request} ke tautan yang telah ditentukan\\ \cline{2-3}
		& & 5. Ekstrak data promosi dari respon \textit{http request} berupa halaman html\\ \cline{2-3}
		& & 6. Mengulang proses 1 untuk halaman berikutnya hingga halaman terakhir\\ \cline{2-3}
		& & 7. Unggah hasil \textit{scrape} ke Amazon S3\\ \hline
		
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} Bank Bukopin (1)}
	\label{tab:spek_bukopin_1}
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		& & 8. Ambil \textit{ingested image} dari \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 9. Unggah gambar yang belum tersimpan ke Cloudinary\\ \cline{2-3}
		& & 10. Buat pemetaan gambar ke \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 11. Simpan data hasil \textit{scrape} ke database\\ \cline{2-3}
		& & 12. Sistem tampilkan pesan sukses di konsol.\\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Alternatif} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& - & - \\ \hline
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} Bank Bukopin (2)}
	\label{tab:spek_bukopin_2}
\end{table}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=1]{assets/images/activity_bukopin.jpeg}}
	\caption{Diagram Aktivitas Sistem \textit{Web Scraper} Data Promosi Kartu Kredit Bank Bukopin}
	\label{figure:activity_bukopin}
\end{figure}

\section{\textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Mega}
\subsection{Deskripsi Umum Sistem}
Sistem ini akan melakukan pengambilan data promosi kartu kredit bank Mega dari tautan https://www.bankmega.com/ajax.promolainnya.php?product=1 secara otomatis. Data yang diambil akan disimpan ke dalam basis data.
\subsection{\textit{Use Case} dan Fitur Sistem}

Gambar \ref{figure:usecase_mega} adalah \textit{use case} \textit{scraper} data promosi \textit{website} bank Mega. Tabel \ref{tab:deskripsi_mega} adalah deskripsi fungsionalitas dari \textit{scraper} data promosi \textit{website} bank Mega.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/desain/mega/usecase.png}}
	\caption{Diagram \textit{Use Case} Sistem \textit{Web scraper} Data Promosi Kartu Kredit Bank Mega}
	\label{figure:usecase_mega}
\end{figure}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		No. Kebutuhan & Kebutuhan & Deskripsi Kebutuhan \\ \hline
		UC-001 & Mengambil dan menyimpan data promosi bank Mega & Pengguna dapat mengambil data promosi bank Mega dan menyimpannya ke dalam \textit{database} saat \textit{script} dijalankan.\\ \hline
	\end{tabular}\caption{Kebutuhan Fungsionalitas \textit{Scraper} Data Promosi Kartu Kredit Bank Mega}
	\label{tab:deskripsi_mega}
\end{table}

\subsubsection{Mengambil dan Menyimpan Data Promosi \textit{Website} Bank Mega (UC-001)}

Pada \textit{use case} ini pengguna dapat melakukan \textit{scraping} data promosi dengan menjalankan \textit{script} yang telah dibuat. Setelah itu \textit{script} akan melakukan beberapa proses yang ditunjukkan pada diagram aktivitas pada Gambar \ref{figure:activity_mega}. Setelah proses selesai, \textit{script} akan menampilkan pesan pada konsol. Tabel \ref{tab:spek_mega_1} dan Tabel \ref{tab:spek_mega_2} adalah tabel spesifikasi dari \textit{use case} UC-001.

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		Kode \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{UC-001} \\ \hline
		Nama \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Mengambil dan menyimpan data promosi \textit{website} BRI} \\ \hline
		Aktor \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna \textit{web scraper}} \\ \hline
		Deskripsi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna menjalankan \textit{script} untuk mengambil dan menyimpan data promosi BRI ke dalam \textit{database} dan siap disunting pada keystone} \\ \hline
		Relasi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{-} \\ \hline
		Kondisi Awal & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi belum tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		Kondisi Akhir & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Data promosi sudah tersimpan di \textit{database}} \\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Normal} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& 1. Menjalankan \textit{script} \textit{web} \textit{scraper} & \\ \cline{2-3}
		& & 2. Mengambil \textit{scrapeLastRunContex} yang merupakan \textit{check point} dari proses \textit{scrape} terakhir sebelumnya\\ \cline{2-3}
		& & 3. Membuat \textit{scrape process metadata}\\ \cline{2-3}
		& & 4. Melakukan \textit{http request} ke tautan yang telah ditentukan\\ \cline{2-3}
		& & 5. Ekstrak data promosi dari respon \textit{http request} berupa halaman html\\ \cline{2-3}
		& & 6. Mengulang proses 1 untuk halaman berikutnya hingga halaman terakhir\\ \cline{2-3}
		& & 7. Unggah hasil \textit{scrape} ke Amazon S3\\ \hline
		
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} Bank Mega (1)}
	\label{tab:spek_mega_1}
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		& & 8. Ambil \textit{ingested image} dari \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 9. Unggah gambar yang belum tersimpan ke Cloudinary\\ \cline{2-3}
		& & 10. Buat pemetaan gambar ke \textit{database}\\ \cline{2-3}
		& & 11. Simpan data hasil \textit{scrape} ke database\\ \cline{2-3}
		& & 12. Sistem tampilkan pesan sukses di konsol.\\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Alternatif} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& - & - \\ \hline
		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 Sistem \textit{Web Scraper} Bank Mega (2)}
	\label{tab:spek_mega_2}
\end{table}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=1]{assets/images/activity_mega.jpeg}}
	\caption{Diagram Aktivitas Sistem \textit{Web Scraper} Data Promosi Kartu Kredit Bank Mega}
	\label{figure:activity_mega}
\end{figure}

\section{Implementasi Amazon Simple Queue Service (SQS) \textit{Handler}}

\subsection{Deskripsi Umum Sistem}

Cermati.com memiliki beberapa \async{}. Namun, terdapat masalah ketika \async{} tersebut dijalankan yaitu ketika lebih dari satu \async{} melakukan \textit{insert} data ke dalam \textit{database} pada saat yang bersamaan, maka akan hanya ada satu data yang berhasil tersimpan ke dalam \textit{database}. Hal tersebut tentu berakibat fatal karena perusahaan akan kehilangan data yang sangat berharga, Maka dari itu diperlukan sebuah \textit{message queue} untuk memastikan \async{} tersebut dieksekusi secara serial. Untuk dapat menggunakan \textit{message queue}, maka diperlukan adanya \textit{handler} untuk mengirim perintah \async{} ke \textit{message queue} dan mengambil serta mengeksekusi perintah tersebut.

\subsection{\textit{Use Case} dan Fitur Sistem}

Gambar \ref{figure:usecase_sqs} adalah diagram \textit{use case} dari \textit{handler} \sqs{}. Tabel \ref{tab:deskripsi_sqs} adalah deskripsi kebutuhan fungsionalitas \textit{handler} \sqs{}.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=1]{assets/images/usecase_sqs.jpeg}}
	\caption{Diagram \textit{Use Case} \sqs{} \textit{Handler}}
	\label{figure:usecase_sqs}
\end{figure}

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		No. Kebutuhan & Kebutuhan & Deskripsi Kebutuhan \\ \hline
		UC-001 & Mengirim perintah ke \sqs{} & Pengguna mengirimkan perintah ke  \textit{message queue}\\ \hline
		UC-002 & Mengambil perintah pada \sqs{} dan melakukan eksekusi perintah& Pengguna menjalankan \textit{script} yang akan terus melakukan pengambilan perintah yang terdapat pada \textit{message queue} untuk kemudian dieksekusi secara \textit{synchronous}\\ \hline
	\end{tabular}\caption{Kebutuhan Fungsionalitas \sqs{} \textit{Handler}}
	\label{tab:deskripsi_sqs}
\end{table}

\subsubsection{Mengirim Perintah ke \sqs{} (UC-001)}

\textit{Use case} UC-001 adalah \textit{use case} ketika pengguna mengirim perintah ke \sqs{}. Tabel \ref{tab:spek_sender} adalah spesifikasi dari UC-001 dan Gambar \ref{figure:activity_sender} adalah diagram aktivitas dari UC-001.

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		Kode \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{UC-001} \\ \hline
		Nama \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Mengirim perintah ke \sqs{}} \\ \hline
		Aktor \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna} \\ \hline
		Deskripsi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna mengirimkan perintah ke  \textit{message queue}} \\ \hline
		Relasi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{-} \\ \hline
		Kondisi Awal & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{\Async{} belum masuk ke dalam \textit{message queue}} \\ \hline
		Kondisi Akhir & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{\Async{} sudah berada pada \textit{message queue}} \\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Normal} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& 1. Menjalankan \textit{script} & \\ \cline{2-3}
		& & 2. Mengirim perintah ke dalam \sqs{} sesuai ketentuan\\ \cline{2-3}
		& & 3. Mengirimkan pesan hasil ke pengguna\\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Alternatif} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& - & - \\ \hline		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-001 \sqs{} \textit{Handler}}
	\label{tab:spek_sender}
\end{table}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.7]{assets/images/activity_sender.jpeg}}
	\caption{Diagram Aktivitas \textit{Sender} untuk \sqs{} \textit{Handler}}
	\label{figure:activity_sender}
\end{figure}

\subsubsection{Mengambil Perintah pada \sqs{} dan Melakukan Eksekusi Perintah (UC-002)}

\textit{Use case} UC-002 adalah \textit{use case} ketika pengguna mengambil perintah dari \sqs{} dan mengeksekusinya secara serial. Tabel \ref{tab:spek_receiver} adalah spesifikasi dari UC-002 dan Gambar \ref{figure:activity_receiver} adalah diagram aktivitas dari UC-002.

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular} {|p{3cm}|p{3cm}|p{4cm}|} \hline
		
		Kode \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{UC-002} \\ \hline
		Nama \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Mengambil perintah pada \sqs{} dan melakukan eksekusi perintah} \\ \hline
		Aktor \textit{Use Case} & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna} \\ \hline
		Deskripsi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{Pengguna menjalankan \textit{script} yang akan terus melakukan pengambilan perintah yang terdapat pada \textit{message queue} untuk kemudian dieksekusi secara \textit{synchronous}} \\ \hline
		Relasi & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{-} \\ \hline
		Kondisi Awal & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{\Async{} berada pada \textit{message queue}} \\ \hline
		Kondisi Akhir & \multicolumn{2}{C{7cm}|}{\Async{} sudah tidak berada pada \textit{message queue} dan \async{} sudah dijalankan} \\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Normal} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& 1. Menjalankan \textit{script} & \\ \cline{2-3}
		& & 2. Mengambil perintah dari \textit{message queue}\\ \cline{2-3}
		& & 3. Mengeksekusi setiap perintah secara serial\\ \hline
		\multirow{2}{3cm}{Alur Kejadian Alternatif} & Aktor & Sistem \\ \cline{2-3}
		& - & - \\ \hline		
	\end{tabular}\caption{Spesifikasi \textit{Use Case} UC-002 \sqs{} \textit{Handler}}
	\label{tab:spek_receiver}
\end{table}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.7]{assets/images/activity_receiver.jpeg}}
	\caption{Diagram Aktivitas \textit{Receiver} untuk \sqs{} \textit{Handler}}
	\label{figure:activity_receiver}
\end{figure}